官斥「無腦」媽：貓矜貴過仔 帶貓睇病 餓兩幼兒

貓奴愛貓，甚於子女！一名無業單親媽媽愛貓情切，帶寵物去看獸醫，留下兩名兒子在家，竟叫四歲兒子照顧三歲弟弟。鄰居發現兩名男童在家外空地流連四小時，嚷着肚餓；好心鄰居帶兩童回自己家吃飯，發現他們身上有傷痕，於是報警。單親媽媽昨天承認兩項故意忽略兒童罪。裁判官憤慨：「似乎隻貓矜貴過個仔！」又斥被告「無腦」：「照顧唔到，唔好學人生咁多個。」

被告姓溫，二十八歲，報稱無業，是一名單親媽媽。案情指，今年九月十日下午三時，鄰居陳女士見被告分別三歲及四歲的兒子在落馬洲米埔住所外的空地玩耍，男童指母親外出，至當晚七時，陳女士發現兩名男童仍在街上流連，兩人稱肚餓，遂帶兩人回自己家吃飯，及後發現兩人前臂及小腿皆有紅印，男童解釋紅印是被母親打所致，陳報警並帶男童到屯門醫院治療，被告當晚九時回家，被等候的警員拘捕。

被告錄影會面記錄中稱，案發當日下午三時帶家貓去看獸醫，叮囑四歲大兒子照顧三歲幼子，指自己離家前關上門，但承認知道門鎖壞了。被告承認兩項故意忽略兒童罪。

主任裁判官吳蕙芳庭上問道：「似乎隻貓矜貴過個仔？最應該睇醫生嘅係個仔，乜嘢阿媽嚟㗎？」辯方為被告求情時指，被告是單親媽媽，沒工作三年，全職照顧兒子，又指被告當日有為兒子留下食物，吳官聞言後回應：「食凍嘢呀？定係叫個仔自己點火整熱（食物）呀？個阿媽都無腦！」

失婚被告認罪 兩子不同生父

辯方透露，案中兩名男童的生父，並不相同，被告沒聯絡兩人。吳官再問：「兩兄弟差一歲，有兩個唔同阿爸？」質疑被告私生活混亂，她斥被告「照顧唔到唔好學人生咁多個。」吳官為被告索取感化報告，把案件押後至本月二十二日判刑。被告准以三百元保釋。

家中極凌亂 喵喵通屋走

記者昨午到訪被告米埔的寮屋，見到門口堆放大量鞋襪、玩具和雜物，從窗口望入屋內，客廳和廚房的燈亮着，廚房鋅盤旁擺放不少未清理的餐具，場面凌亂，但屋內空無一人，只見有五六隻家貓在屋內亂走，亦有狗隻大聲吠。鄰居黃先生表示，甚少與被告溝通，看過新聞才知被告育有兩名兒子；另一鄰居則說被告性格孤僻，未見過有男子在被告家中出入。

---
乜而家D官可以咁講野?
唔知D貓GROUP點睇

其實衰D咁講, 兩兄弟差一歲唔同老豆又唔係犯法
個官會唔會有歧視架判個時

窮人生仔

其實貓真係矜貴過人架
做左咁多年人都唔知人其實係幾渺小咩
係香港 做人同做螞蟻都係冇分別架啦

真愛護動物人士

就係寧願人死都唔要其他動物死

呢d好似叫母性既表現，譴責緊佢唔識為人老母
不過以法官身份黎講佢既措詞唔恰當係真
睇得出個佢應該好嬲